[list] 萬三蚊想砌部 水冷i9+RTX 2080有無可能？

筆直13000左右：

i9 9900K
RTX 2080
16GB D4 RAM 2666MHZ (1 or 2條）
CPU 水冷，例如ML240L (最好有埋GPU 水冷）
底板MSI Z390
機箱 TD500
火牛550夠唔夠？
240~480SSD
1~2TB 7200R
win 10
sound/network 內建

想問有無可能砌到
細力小小

難D波
底板 ram cup都6000
卡5500
火牛 750w 金牌 700
機箱 500
HDD+ssd 500
都爆$$

重要未計水冷

比多少少

你自己都有想要嘅野
自己上jumbo禁下要幾錢好難？

出就應該出到 不過唔知你接唔接受到

9900k：～4500＋
2080：～5500＋
Ram：～1500＋
底板：～1200+
CPU風扇：～300＋
如果你火牛、機箱、硬碟用番舊機或者補多3000蚊就有可能

唔得縮到就黎變伏list都要萬4頭

星期六朝早6點出post就無人狙擊你個撚樣

砌砌砌 砌你老母呀道歉啦

產品名稱 價錢 數量
WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 306
G.SKILL DDR4 Value Series F4-2400C17D-16GNT DDR4 2400MHz 16GB Kit (2x8GB) HK$ 890
Intel 8C16T Core i9-9900K Coffee Lake Tray Packing (3.6GHz,16M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU HK$ 3970
MSI / 微星 RTX2080 VENTUS 8GB GDDR6 雙風扇顯示卡 (DI-N2080V8) HK$ 5680
MSI 微星 Z390-A PRO Z390,DDR-4,LGA 1151,USB3.1 Type A/C ATX M/B HK$ 980
GTR CA916/BK (全黑面版) ATX CASE HK$ 150
GTR POPTX500M 500W ATX 火牛 HK$ 255
Cooler Master MasterLiquid ML240L RGB Liquid CPU Cooler 水冷散熱器(MLW-D24M-A20PC-R1) HK$ 568
<SSD>PNY CS900 240GB 2.5" SATA3 6Gb/s SSD 固態硬碟 7mm HK$ 265
總數: HK$ 13064 更新

岩岩好夠
希望其他巴打可以比下意見

如果純打機用8700k反而表現好少少,而且平好多
比較高階嘅主機就唔好太就budget啦,之後硬件易壞咪仲貴

去旺電砌完機記住唔好搭巴士 你唔截車係上唔到巴士㗎

兩條ram轉antec 2666 $390-400
隻跑車加多150w比佢
機箱墊高20mm提高風量

完美呀

冇錢就唔好充大頭鬼格硬黎

即刻跛板 不了
唔使上9900k啦 8700k夠曬

9900K 配$1000既MB
浪費左粒i9囉

唔好搭巴士返屋企呀知唔知 柒頭皮

塊板靚小小好d,個vm 位一d 散熱都無，99k 就算水冷都熱到飛起，除非你唔超

9900K + 2080
其他係淘仔買
唔用機島裸跑 , 實夠

除左gpu上水之外
完全符合曬樓主要求

有隻n字頭gpu水 200幾蚊好似。。我諗散熱會好差

傻啦
點會差
我都用左gtr牛+case
冇可能

打定999叫消防

屌 打開側蓋 打開側蓋 用扇吹 用扇吹

去日本城買把果d咩氣流風扇吹可能連水冷都慳番 300零蚊 好撚大口徑

可能我講得唔好
因為唔知呢個spec 砌得岩唔岩，會唔會有問題，所以除左價之外都想問下大家評下

你指接受到d 咩？

多小小都ok

ram 16gb 都要1500?

好勁 同埋想問下咁砌有無問題

其實你咩用途

可否講多小小8700k 比較好係邊？ 同埋個list 有無咩問題，thank you

收到 其實我唔係好sure 要幾多w 先夠

想問應該用咩板好

想問係咪呢隻水冷散熱太差？

Sorry, 我仲以為RAM同以前一樣貴

樓主係真心定黎派膠, 萬3 list都用唔盡粒9900k, 出黎做乜， 成件事根本反智

打機用同埋可能run 下big data

sor, 新手，想大家幫手評下list
你覺得應該點先好

好奇1問，我有1080ti他日如我想換2080，舊嘅1080有乜用？
賣／撈埋1080一齊用？

1080ti 都要換 2080?

未來， re 2 remake recommend 都好頂級，
Gta 6 可能 max要2080

我萬5先砌到i7

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i9-9900K 3.6GHz 16M Cache 8 Core 16 Thread LGA1151 $4399 SALES
$4999
主機板
- ASRock Z390M PRO4 M.ATX $1010
顯示卡
- GALAX GeForce RTX2080 EX ( 1-Click OC) $5699
RAM
- KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2666MHz CL16 $425 SALES
$499
火牛
- ANTEC VP Series VP600P 600W PSU $399
SSD
- Kingston SSDNow A400 480GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD $589 SALES
$690
散熱
- Cooler Master Master liquid Lite 120 CPU Cooler $399

機箱就…

到有錢再買多條ram啦

樓豬真係唔好半天吊，一係換部最top 玩到時下要求最高嘅game
（Re2 remake）一係唔好換

最低配置:
需要 64 位处理器和操作系统
操作系统: WINDOWS® 7, 8.1, 10 (64-BIT Required)
处理器: Intel® Core™ i5-4460 or AMD FX™-6300 or better
内存: 8 GB RAM
图形: NVIDIA® GeForce® GTX 760 or AMD Radeon™ R7 260x with 2GB Video RAM
DirectX 版本: 11
存储空间: 需要 26 GB 可用空间
附注事项: This game is expected to run at 1080p/30 FPS. If you have don't have enough graphics memory to run the game at your selected texture quality, you must go to Options > Graphics and lower the texture quality or shadow quality, or decrease the resolution. For certain graphics cards (equivalent to GeForce GTX 760), it is recommended that particle lighting quality is set to low. An internet connection is required for product activation. (Network connectivity uses Steam® developed by Valve® Corporation.)
推荐配置:
需要 64 位处理器和操作系统
操作系统: WINDOWS® 7, 8.1, 10 (64-BIT Required)
处理器: Intel® Core™ i7-3770 or AMD FX™-9590 or better
内存: 8 GB RAM
图形: NVIDIA® GeForce® GTX 1060 or AMD Radeon™ RX 480 with 3GB VRAM
DirectX 版本: 11
存储空间: 需要 26 GB 可用空间
附注事项: This game is expected to run at 1080p/60 FPS. An internet connection is required for product activation. (Network connectivity uses Steam® developed by Valve® Corporation.)

加多啲budget 先

冇budget 就睇自己啲需求合理分配budget

打機為主$13000 就可以以9700k+ 2080 去砌條list

跟住就詳細簡每件零件， 通常我個人黎講， mb(asus) , ram 依加大部份人都係3200mhz c16, 火牛 550w-650w夠， ssd hdd ,睇自己超頻到幾多去決定風冷 水冷質素

其實每樣零件簡返大路野死唔得人， 最多都係mb各有各爭議

再跟住落黎就可以從3c 1j ，newegg amazon 睇下自己想買啲零件會唔會有幾百蚊差額， 每件慳少少可以慳到唔少。

其實砌機我覺得最有樂趣係每件零件都係自己諗過度過，從外觀到性能都係最乎合自己心意。

萬1 HI下你

如果佢唔係專登出gtr 牛比你其實差唔多出得

。。。巴打，你幅圖正過Ｄ ＡＶ圖。。。

但1080ti 唔係同 2080 performance 差唔多咩？巴打係有咩考慮？

錢多

一定砌到，十年後萬三蚊夠你砌10部都得

多謝巴打

你覺得asus 底板揀邊塊好
水冷有無咩介紹

想唔超之下 full function㩒落 80度有無可能

應該用咩牛好？ 唔好意思，新手

底板 水冷係睇你想超到幾多而決定， 不過z390 f 其實都唔差了， 再上就asrock taichi < taichi ultimate / asus hero

雖然咁講係幾on9
但我應該唔會好keen on 玩超頻
比較想係fully run 情況下唔好高過 8x

Intel 8C16T Core i9-9900K Coffee Lake (3.6GHz,16M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan HK$ 4070
MSI / 微星 RTX2080 VENTUS 8GB GDDR6 雙風扇顯示卡 (DI-N2080V8) HK$ 5680

ASUS 華碩 ROG STRIX B360G-GAMING B360,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A, M.ATX M/B HK$ 815
Kingston DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram KCP426NS8/8 HK$ 440X2
<SSD>Samsung 500GB 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E500BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 905
ANTEC NE650C-BR NeoEco2 650W 80Plus Bronze 火牛 HK$ 499
ANTEC P8 Window 玻璃側板黑色 USB3.0 ATX Tower Case (AN-CA-P8-GLASS) HK$ 399
be quiet! PURE ROCK SLIM CPU Fan (BK008) HK$ 249
Toshiba DT01ACA100 1TB SATA3 6Gb/s /32MB HDD HK$ 268
唔超頻用貴少少既b360

超到4.6-4.7 左右換好少少cooler 80或以下， 都係覺得熱咪自己試粒u最少去到比幾電， or 性能為主 case 全貓記ippc 3000 fan， 加 d 14定唔知15s

全模組機箱,按自己需求嚟設計

唔用水冷？

但你預左呢個方案會冇rgb 成部機柒下柒下咁， 不過z巴好似推介過淘寶有得淘rgb fan個殼， 可以收成 貓記ippc 3000但有rgb, 但好似好煩咁，冇暸解到

我地講笑咋 你真係用gtr牛 我驚到時我比人剷到仆街

唔係外協所以ok 既v
比較注重散熱

牛同散熱真係唔多識揀

牛咪 是旦簡隻rm 650. 不過牛通常newegg 都有特價可以執到平野 但要識自己換插頭, 美國貨黎到係美式插頭。

散熱唔注重外觀簡貓頭鷹就得 , D15 + ippc 3000 fan , 部電腦要多風扇位

唔超頻我本身諗住cm t20

但費事比人屌先用 rock slim,已經夠做

Intel 8C16T Core i9-9900K Coffee Lake Tray Packing (3.6GHz,16M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU
數量: 1 價錢: HK$ 3970 送出
MSI 微星 MAG Z390 TOMAHAWK Z390,DDR-4,LGA 1151,USB3.1 Type A/C ATX M/B
數量: 1 價錢: HK$ 1380 送出
FSP 全漢FSP-RA2-650 RAIDER 2 SILVER 650W 80Plus Silver 火牛電源
數量: 1 價錢: HK$ 499 送出
Klevv BOLT X Series DDR4 3200MHz 8GB (1x8GB) Ram KL-RM-KD48GU880-32A160T 連散熱片
數量: 2 價錢: HK$ 525 送出
MSI / 微星 RTX2080 VENTUS 8GB GDDR6 雙風扇顯示卡 (DI-N2080V8)
數量: 1 價錢: HK$ 5680 送出
總數量: 6 總數: HK$ 12579

珍寶睇既
火牛隨便簡既，有心水換第2個
（650W 應該夠用，我買既話呢個價位都上個全模750W）
水冷要240起步，新款大廠 $1000入場
心血多咪試下國產野 $500唔洗280水冷
MB呢塊應該算抵（係「聽講技嘉縮料，華擎太極再$2千上，華碩同級貴幾百」既情況下諗）
係MB唔上$2，3千既級數下，我建議換返i8-9700K算

thank you 不過係咪無harddisk?

btw, 其實打機黎講， 係咪8700k, 9700k, 9900k 分別不大？ 反而 8700k 無咁熱

但如果要做埋運算，係咪 9700k 都已經夠？

點會無分別 8700k 6 core 12 thread,9700k 8c8t,9900k 8c16t

正常就一定出9代因爲fix 左個漏洞

新手sor, 因為見 8700k and 9900k fps 無乜分別（雖然我明呢part gpu 比較重要）

但 9900k 真係熱好L 多，不過確實技術係提升左，係其他運算過程表現都高左好多

不過諗唔明如果for 打機，除左光線處理果d 之外， 9900k 比起 8700k 有咩大分別

打機分別就真係好少，9700k 易超過8700k
9900k 出名暖爐，萬三呢個價位，不如執個好啲火牛機箱ssd

8700 8700k 9600k 9700k 9900k

你自己去睇全部都只係幾個fps 上落

講左9900k係8核 8700k係6核

9代fix左漏洞，同轉用釺悍，所9900k導熱係好過8700k，但因為多兩核既關係full load 當然都會熱d

係呀 full load 個溫度睇到個心都離一離
但始終都係9代

可能都係9700+做好d 散熱好過

終於明

9900k起碼上240水排
要超嘅要上到360,仲要超得好少
利申:9900k+h150i

9900k default 都好勁，唔超都算啦
但好想可以keep 係 80度or lower

夾硬砌但用柒ram 柒PSU 柒機箱
諗起都覺得浪費咗舊錢

其實唔超,淨係all core 4.7GHz, avx用4.3GHz
高級風冷都壓得住
上水又超得唔多,5.4GHz都極限

我都覺
打機都用唔晒8個core
開晒ultra cpu都係得30%
明顯gpu bottleneck

新手sor, 有無建議

其實我都覺打機8700k 已經夠
但考慮到要run big data, 可能9系好d

如果淨打機，分別不大
（我知既Game冇支援到8核）
i7-8700K 6核12線 有新用新（有$$情況下）
i9-9900K 8核16線
i7-9700K 8核8線
其實線程係打機方面係近乎0作用
如果打機為主就 9700K夠玩
（當然9900K 時脈可以高dd）

Big data求其一部ultrabook都夠
最緊要係打爆啲ram

火牛起碼 700W 啦
預多少少 quota

550W點夠行i9-9900K呀？
你倒不如揀650W全模組火牛配i7-9700K仲好啦
i7-9700K比i9-9900K便宜$800，前者既效能/功耗比亦比後者為高

打機、運算方面你講得都啱既
但發熱方面你講錯，係i7-9700K無咁熱至真，因為無HT谷行多一倍Thread

...我都認為9900K熱過9700K既

明白

線程都重要既
有d software 可以食到好高線程

我好似萬三唔包顯卡
用番張1080算

原來係咁
咁睇黎呢3張， 9700k 先算係比較平衡到溫度同運算？